［短篇小說］［香港2037］《我要呼吸啊＿你！》

Hello
各位巴絲，小弟 造作，筆名嚟啫
第一次响連登出文
平時有寫開嘢，近日失業
決定將平時啲諗法寫出嚟
廢話唔講，直接去！
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝故事簡介＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
由口罩到面罩，到保護衣
由限人聚到限時聚，到禁聚令
一對出世於2020 病毒下的少年少女
從未在戶外下除底口罩，吸過一口新鮮的空氣
空氣是怎麼一回事
自由是怎麼一回事

「我要呼吸啊屌你。」
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝以下是正文＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
第一章：壓抑少年與瘋狂少女
2037年8月15 日 3:54PM

「我要呼吸啊屌你。」

世界係咪痴咗線，點解個女仔可以响戶外除咗個面罩！？

「你...你咁樣我可以報警㗎。」
我不斷叫自己冷靜啲，但把聲同對腳一齊震。
究竟我要點做？打999，定打防疫熱線，定應該打俾阿媽。

個女仔完全冇理過我。佢就咁攤左响草地度，合埋咗對眼。

瞓覺？享受緊陽光？享受緊啲病毒？佢係咪痴咗線！？

「小姐，你咁樣好易會病㗎。你不如戴返嗰面罩先？」
無錯，我應該要先說服佢，人係理性，佢應該會聽。
「小姐，你唔知自己有冇病㗎嘛，為人為己，有個面罩好啲㗎。」

「我要呼吸啊屌你。」
呢個就係佢第一句同我開口嘅說話。

「我要呼吸啊屌你。」
-------------------------
2037年8月15日 1:47PM

痴線！呢個世界痴晒線！
點解我一出世就要戴住個咁嘅死人面罩！
細個嗰陣就係口罩，入小學就要戴個死人面罩。

「你唔好成日出街得唔得，出面好危險㗎！」
真係好煩，出個街又煩，唔出街對啲大人仲煩。
睇本書都要問我本書消咗毒未。

我鐘意揸上手嘅書，啲書有浸天然嘅味道，一種好陌生而有機嘅味道。
對比嗰啲電子書，啲一式一樣嘅文字，啲死板嘅思想...
啲書冇毒㗎，係人嘅腦有毒。
樹木俾人斬咗落嚟，經過處理，變成一張張紙，再加上天然嘅墨水，作者再用文字去描畫自己嘅世界，加埋人類嘅幻想，對唔住，一定比啲3D 圖片靚好多。

「成日掛住睇埋晒呢啲書，正經電子書唔睇。」
好煩。
「出街啲保護衣又著唔好，成日著埋晒啲奇怪衫，你响屋企都由你，你出街硬係入面都要著，一陣啲菌帶返屋企點算？」
真係好煩。
「你望下你件保護衣，又痴埋晒啲草碎、爛葉，成大浸草腥味，啲隔離鄰舍成日投訴我哋。」
好想快啲走。
「一陣你有事咁點算，你係咪要好似你阿爸咁揼低我哋唔理？」
走，我要走。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝待續＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

我希望可以隔（幾）日出文，
大家嘅正皮同留言好重要，都係我繼續寫落去嘅動力！
如果多嘅我會po 密啲。
通常我唔會寫太長，太長冇人睇，自己又冇心機寫
希望唔好爛尾
如果大家鐘意，又想睇我多啲作品，可以到我Facebook Page睇
Facebook page: 造作

多謝各位支持！！！

[緊急] 5月2日截止！選民登記自動波填表機(懶人專用)：

當然你都可以學大J咁用棍波填表3步曲：

1. 下載表格 ：

2. 喺桌面打開表格既PDF檔，輸入個人資料，利用ADOBE PDF既「填寫和簽署」功能，填上電子簽名(注: 直接喺Browser 打開有機會整唔到簽名，所以建議喺資料夾打開檔案）

3. 上載表格：

Lm